MNC vs 政府工

只可以二揀一，你會點揀？
無論你係咩年齡都講下點解

外資大公司 資源多福利好 Senior 位
正評

入境/海關 工作穩定 散仔 (非officer)
負評

push

係咪M字頭嗰間MNC

諗起公務員要宣誓就唔會諗政府工啦

想博殺 mnc
想hea一世 正苦

講明先 唔係連登仔講果啲麥記 係真係外資公司

散仔

散仔料 mnc有咩俾你做？都好難上到位。

除咗真係要乞食之外 仲有咩理由會揀政府

唔好咁 officer好難考架 散仔不知幾多人爭

總有人驚中途俾人叮走既

連登唔係平時吹奏aco/ca咩
又話私人工唔secure又揀

定係正評只係唔想咁多人爭政府工啊

好睇咩行業 同埋你想要乜

Mnc唔係啲每年即棄嘅Jun/fg位咪去馬
最緊要睇你自己有無信心爬上去
不過而家個環境唔top真係勸你做公營好過

利申：mnc department section head

美國政府=政府+ mnc

如果你擺officer咁一定揀officer

正常你做左幾年野 冇人仲想再考散仔啦下話 根據你個條件

2020年之前會簡政府

依家唔洗諗, 只要做完份工個工作經驗有權移民都會要

一定係MNC

做過MNC返唔到轉頭

做左政府工都返唔到轉頭

唔明你呢句 邊個誘因大啲

只有眼前路 沒有身後身
用呢個態度思考，你就有答案

樓豬咩學歷 專業 人工幾多先
咩都無點答

MNC移民容易一點

做過MNC跳返細公司慘過死

除非offer以倍數改善 / 做director level

做政府工除非AO 之類 一黎唔會想出返黎 二黎好多野圍內同圍外真係脫節晒

利申：做緊MNC , 政府工個part我鳩up

首先我會睇下自己咩料
係不節不扣既垃圾會做政府工hea足一世
如果係有d鬥心又唔係蠢閪既話會選擇MNC

.

mnc同政府工邊個多錢先，揀多錢咪得

我做MNC 人事好復雜 唔知大家係咪

唔係做野...權謀最高

入境/海關老散 大約20k起 但頂薪40k

MNC唔同行業既senior人工都會唔同 預30k以上

MNC人事多數都複雜架啦 細公司簡單好多

唔好理班兒登仔老點 正常一定係揀政府

唔同officer比有咩好比?

正常人揀MNC
散仔就算啦 番shift好易捱壞身體 紀律部隊番工又冇得hea 唔係officer唔駛諗 人工唔吸引
除非你對自己好冇信心覺得自己會中年失業 唔係既話喺MNC試吓上manager grade好過

散仔返住工炒下股秘下撈
搵得多過MNC又冇咁辛苦

吓senior先得三皮，幾大都去政府啦

因為如果係officer 咁一定係成堆9衝揀政府officer做到退休 就係要政府老散同私人工senior比先有討論空間

散仔要返shift人工又唔高

點樣會唔係二揀一 唔通你兩份工一齊返咩

聽講移記好hea
人工max又四皮

做一年mnc senior計埋bonus可能有一球，做十年都差唔多等於散仔一世

Mnc 咩人工先

政府工都唔一定係hea 不過穩定
兩份都咁忙 我拎願mnc

如果係Ugrad做老散
真心比人笑一世

樓主個senior係講緊3皮咋，一球唔使比啦

玩咩 年中大把乞食科考政府散仔啦

睇人工做人，MNC去到50K以上就MNC,如果唔係就做散仔好過，穩升穩加人工

前提係你唔好諗移民

近40k

不過揀左老散就要跌番去20k再黎過 但max係40k做到退休

MSFT

人同狗嘅分別，你會點揀

契爺今年交幾多薪俸稅

做老散 10年內有宿舍住到60退休個日，自己再買層放租同你供，還宿舍再要間公屋換居屋。咁就兩層樓。
唔知仲有無呢個玩法。

諗人工待遇不如諗下你鐘意做嘅內容同工作還境好過

仲有幾廿年要捱, 兩個選擇根本差十萬九千里, 你宜家睇果唔夠一皮嘅人工差距把q撚

做政府要宣誓先已經唔洗揀啦

咁既人工 點會揀散仔
就算25k mnc我都係揀mnc
散仔仲要返shift
你話消防隊長 4xk起薪 就話要二揀一姐

咁我會揀MNC 寧願一路做住senior一路考officer

你入得MNC證明你份人都唔太差啦 係香港私人市場太閪 做黎做去都係堆中小港資轉工又低又受氣先揀散仔做啫

mnc唔洗諗

MNC再跳外國

咁我又明佢想比較乜既 散仔又唔係咩位都要shift 都有9-5 但都係要輪流做

兩樣都係狗唔好唸太多

做得 MNC senior, 政府工都係 professional grade la

如果係呢個就梗係完美 但一路做一路考 揀左散仔都可以咁做架

不過都係job security同salary既問題

你sure咁嘅環境仲有得保你到退休
太天真了

而家唔喺香港交 以前計埋b仔差唔多兩個月糧

做得Mnc senior 攞返文職Officer/EO 比就話對等姐

等樓主入去感受下啦
咁都要2選1

做狗老散打人起薪都有24k

所以我先咁比較 如果考到幫辦就唔使煩啦

你要睇錢做狗咁你去做狗啦

職位上係對等 但我知九成人一定會走去揀officer 因為job security高

我就係想知高薪私企vs低薪政府會點揀

可惜我有良心

有良心但入政府

MNC做到VP好搵過做CE

好多人都會選高薪私企唔會選officer

唔好點醒樓主

政府低級officer表示揀MNC啦 即將會quit

都要睇Marketing 定BO嘅

我唔明政府工有咩咁好，無bouns又要交稅，計返條數一年出十一個月糧。仲要排政府醫療。

你可以話MNC 都唔一定有Bouns，但機會有，政府就一定無機會。醫療保險其他福利就一定包。可以睇私家。

乞食科都考唔到幫辦堅廢
散仔阿頭隨時得中5畢業
但head住大學生既你
甘心咩

不如做MNC 再考officer

你覺得所有紀律部隊都係狗？

後生咪博一鋪

你咁講得罪好多u grad

而家入政府要效忠黨
你諗你

唔可以話廢嘅

大把大學生做紀律部隊散仔都係抱住跳板/攞經驗嘅心態

MNC 福利好好
但我見有個同事
高我一個grade (但唔算team manager)
之後應該都唔會升
40歳
45k - 55k 左右

我知自己唔係醒目
去到中年都再升唔到 都係呢個數左右
仲要有中年危機 提心吊膽

所以我會揀政府
就算非officer位

依家政府工除左穩定真係冇樣野好 但單單穩定已經吸引左好多人入去 舊制公務員先係贏家

寧願揀一半人工都入去？

你做政府定私人都只係一粒齒輪 都係扮野 不過你有你既道理係度

其實樓主依家係咩情況先？
已經做緊mmc?考緊散仔？

Morgan Stanley

其實你自己都有答案啦

CCP

過來人話你聽政府工唔係真係咁好
環境文化你未必接受到
圈子極細 一有風吹草動全部人都知
利伸 你講個兩個其中一個 已走
有能力唔好入政府

我冇答案 我都唔知呢度啲人有時認真定假膠

做政府少得去邊，成班冗員唔玩政治點撚過日晨

唔好對mnc有無謂嘅幻想

搵撚到一球會考唔到officer

私人工要appraisal
政府工都會appraisal ，但hea 住都照keep住跳point 去到max

Mnc 都得30k就散仔仲好啦
起碼跳到上50k 先有得比較

如果係認真post嘅話 懷疑你智商有啲問題
跌一半人工去做一份人工最多只可以升到同而家份工呢一個Stage一樣既 而且又完全冇社會地位
仲要講緊本身份工仲可以繼續加上去

散仔做左3年再試吓考 officer
有料既都有機會內部晉升

唔怕得罪
On9大學生先做老散

佢問得都係擔心中年俾人炒啫 散仔攞max 40k就可以做到退休 不過人各有志啦

應該話兩邊都唔應該有無謂既幻想

散仔點同ca/aco

做到senior點解仲會諗做散仔

今時今日政府都唔hea 架啦
㨂mnc 啦

屌 今時今日仲諗政府工

佢個senior 應該係咩senior officer 嗰啲
唔係senior management